英國軍情五處處長：計畫採取更多措施應對中國的威脅

【彭博】-- 英國軍情五處(MI5)負責人表示，該機構希望「有更多行動」，來應對中國威脅英國企業和大學智慧財產權的活動。

Ken McCallum發表了今年早些時候接任軍情五處處長以來的首次公開演講，表示將會「小心地」將該機構的資源優先用以應對中國的「秘密活動」。

他周三還對記者表示，希望在發現國家關鍵基建面臨風險時，英國能更早地干預--在政府被迫在危機中使用「重錘」之前有所行動。

McCallum發表講話之際，英國政府起草了新的《國家安全和投資法案》，預計將於本月公佈，涵蓋例如國防和關鍵基建在內的交易，並將制定條款保護敏感的智慧財產權。

了解計畫的知情人士表示，鮑裡斯·約翰遜的政府計畫授予部長職權，否決外資對英國企業的投資--甚至可能包括已經達成的交易--從而阻止敵意國家取得關鍵資產。

「英國希望在氣候變化等重大的全球性議題上與中國合作，與此同時在遇到秘密的敵對活動時予以堅定地回擊，」他說。

擔任卧底24年的McCallum現在已經成為軍情五處的公共面孔。出生於格拉斯哥的他，主修數學專業，現年40出頭，是軍情五處有史以來最年輕的處長。

原文標題MI5 Chief Says U.K. Plans to Do More to Tackle China Threat

For more articles like this, please visit us at

Born, raised and educated in Glasgow, McCallum attended a state school after which he read mathematics at Glasgow University graduating with a First Class Honours Degree in 1996.

攬炒巴好波

段文好似係14號朝頭早